[義教回饋高登]免費結他講座

上回提要：
心態篇：

練習篇：

即興篇：

竅門篇（上）：

響高登寫左咁耐野，今次細佬我會為高登巴絲，搞一次免費既結他講座：
主題：流行結他（Pop），藍調結他（Blues）
程度：入門者，同樽頸者（當然你係其他都可以黎）
日期：逄星期三，六晚
時間：45分鐘
地點：葵興，地鐵站5分鐘腳程
人數：一對一，或一對二

逄星期三晚（木結他）﹣流行結他（Pop）
﹣向全新手介紹正確起步方法
（略談CAGED system，如何運用以增加學習效率）
（基本手勢，器材準備，教材選擇解說）
﹣向樽頸者提供重拾進步之法
（一齊重新檢視以前學習既甩漏，教你點幫自己改正）

逄星期六晚（電結他）﹣藍調結他（Blues）
﹣即興結他竅門
（淺談licks既玩法）
（做cover既方法同後續）
﹣必學經典，教材推介

＊每節分別會有一份簡短notes提供
＊最好到時帶備自己結他，逾時不候
＊名額有限，先到先得
＊為左其他有興趣既巴絲都可以黎到，最好唔好放飛機
＊如反應熱烈會按情況加開時段

報名表格：

之前話出既練習篇（二），等我推完呢個post先出

好啊,我都想請教barre chord 食指應該點發力, 因為手指公好痛呀!

ohh 對唔住, 岩岩先係高登見到

原來係咁

蘭調人都轉會

係

想學 0基礎

樽頸唔知點進步
窮撚學生冇錢跟人學

好有心

我覺得最難係一邊彈一邊唱，我個腦好似同時只係應付到是但一邊咁

填左 好耐冇跟老師
好想搵個好老師

年頭定左目標話今年學結他
到宜家 12 月仲未開始

今晚回

只係識一啲基礎嘢 黎到會唔會受人白眼

自學緊ukulele 想問下隻手指禁住條弦跟住鬆開隻手會有聲可以點解決？ 換chord時就係因為呢個問題搞到聽落好怪

會分流，唔洗怕

你轉得唔夠爽就係咁，都係得個練字

琴日留左contact既已回

Hello蘭調人

hi

好想參加。但我返工不定時，又遠.... 唉

巴打港島區？

中學果時學左幾年冇再學，到依家出黎野越黎越少彈，之前玩開自彈自唱但係覺得自己彈黎彈去都係果幾味冇變化就唔想彈
btw留名加報名

有人話你彈結他個樣會高潮，你點睇

12月終左右先考完試
利申: 諗住考完試就買結他自學

留名

我彈果時係會有Guitar Face

反應好踴躍 大概兩至三星期後先再有位

轉會支持
樽頸有興趣

我響舊場開係無咩人睇
睇黎真係好多巴打轉左會

新手留名
學左四個月左右
識㩒chord但係換得唔夠快
想玩自彈自唱

新手留名，之前學過少少但放低左，近排想學返但又無從入手咁

可以留電話

岩岩搵完樓主，獲益良多
樓主好好人，好有料，仲要幾型棍

好想嚟 欣賞你無私既分享

完全唔識彈 唔識睇五線譜呢咁

填左 好想學

收到

今日搵左巴打 技術好好
巴打分享左佢既心得
都好有諗法
自己覺得去到樽頸既情況
巴打都有佢既見解
值得學習
支持全職音樂人

順帶一提
我上去前諗住買支野飲比巴打
難得巴打咁有心
總不能空手上去
買左支津路烏龍茶 唔知巴打岩唔岩飲
點知原來佢已經有2支空既飲左
有心有興趣上去既巴打買支津路烏龍茶孝敬下啦

講呢d

藍調人

玩吉他點樣突破樽頸位 每個吉他手都有唔同既版本 好想知你諗法係點

同埋巴打點睇Guthrie Govan呢位吉他手

我係翻版

只要執番以前死記果d野係點解，同埋將以前自己玩過既歌做番好，同埋學一d soloing既規則，基本上就破到

GG大神我有佢支suhr
同埋係佢Guitar Techniques 專欄忠實粉絲

路過留名

soloing 既規則 想了解多小小

好想跟老師你上堂學野 但係工作關係平日多數得星期1/5/會係香港
玩左木結他都幾年一直都係上網睇片跟人彈,普通掃chord 唱下歌咁都冇問題,但覺得冇進步過.
勾線既話好似下面呢首咁,如果用時間慢慢磨去練都叫彈到,但其實都真係熟能生巧死練,唔知自己彈緊咩:
beautiful birds:

依家打算慢慢睇番巴打既文章先,但都唔係好知自己要點練落去,覺得冇一個系統,由邊到開始,所以想上堂搵人點醒下自己

你可以搵番Guthrie Govan 1995-2000年既guitar techniques專欄，佢講好多

solo要識既樂理你通利買本書番黎睇應該識哂，唔洗我多講
但點用出黎就強烈推介睇guitar techniques

精簡咁講就係要將學語言既方法完全套用響soloing之中
譬如你平時講野既場合，好似番工同同事傾計，或者同死黨講野，講同一句野既講法係唔同。而響solo上唔同既場合就即係唔同既progression，而唔同既progression你要因應黎做唔同既solo考慮，唔係果d教科書有教

第二就係斷句，中學雞寫文都有斷句，soloing好多都諗到會有斷句，但唔知點做。你要熟左音程響結他上既位置點記，同埋點用，點樣砌成一句句子變成有逗號既作用。唔同句子既長度點配結尾係逗號定句號

第三就係揀適合既技術，我做教既就大包圍咩都練哂，但去到真係實戰多數有一堆係你唔會用，如果唔係勁多technique用哂好似夾硬show off咁，所以成日見人速彈果d其實你睇睇成個搖滾史最classic果d真係速彈既classic唔係好多（當然你要metall classic多數都係速彈），或者佢速彈唔會成段solo都係

你可以搵番Guthrie Govan 1995-2000年既guitar techniques專欄，佢講好多

solo要識既樂理你通利買本書番黎睇應該識哂，唔洗我多講
但點用出黎就強烈推介睇guitar techniques

精簡咁講就係要將學語言既方法完全套用響soloing之中
譬如你平時講野既場合，好似番工同同事傾計，或者同死黨講野，講同一句野既講法係唔同。而響solo上唔同既場合就即係唔同既progression，而唔同既progression你要因應黎做唔同既solo考慮，唔係果d教科書有教

第二就係斷句，中學雞寫文都有斷句，soloing好多都諗到會有斷句，但唔知點做。你要熟左音程響結他上既位置點記，同埋點用，點樣砌成一句句子變成有逗號既作用。唔同句子既長度點配結尾係逗號定句號

第三就係揀適合既技術，我做教既就大包圍咩都練哂，但去到真係實戰多數有一堆係你唔會用，如果唔係勁多technique用哂好似夾硬show off咁，所以成日見人速彈果d其實你睇睇成個搖滾史最classic果d真係速彈既classic唔係好多（當然你要metall classic多數都係速彈），或者佢速彈唔會成段solo都係

太長有排講不能盡錄

太長不能盡錄

之後仲會繼續寫
成日寫寫下唔寫係因為好似覺得無咩反應無人睇

吉他

表已填
木結他新手表示想學好耐

放底左年零 好想學返

已填
工作唔定時 同葵興好遠

聖誕會一次過處理哂大家既請求
而家可以黎到既就黎左先

結他

多謝解答

如果你自律性強既話同唔犯d小毛病既話都得既
但有番咁上下難度
你可以先試下

你用“死練”呢個term已經答左你自己

早幾日填表既人岩岩回左

所有人覆哂
收唔到請出聲

你係想玩psychosocial果位巴打？

巴打可以幾時上堂

除左已經表示要考試既巴打
同我比出既時間有巴打回覆上唔到外
所有都回左或上左

除左有兩位留左電話加唔到whatsapp
唔通就係你？

點解讀港大quit 左唔讀

你係咪回錯post?

有咩clear riff既歌好介紹？ 想揾d動力練新野 自學一年了 掃chord冇咩問題 但冇動力進步

Lm支持

你玩開咩？

我係第一次咁啱唔得閒

我排緊ga la,等下

岩岩覆左一浸，你睇下收唔收到

johnny哥哥有冇搵你
定係此蘭調人不同彼藍調人

巴打仲會唔會再搞
新手有心想學結他但好迷茫
唔知邊到搵到好老師

教結他搵唔搵到食？？

我見竅門篇個目錄有篇講耳仔既文
但搵唔到 有冇得分享下
彈左段時間結他
但覺得自己一直忽略左自己隻耳
好似白彈左咁多時間
巴打 有冇乜方法可以練好d隻耳仔

你入去個表度留個contact就可以
見個post沉左你都留言我就招呼埋你
其實我諗住完ga la

做任何野做得好自然有人欣賞

黎緊會有 執歌篇 同 樂理篇
到時留名

練耳唔係淨係練耳，同時間要處理樂理同真係聽音
聽音或執歌時唔只係單純耳仔，而係對樂理既快速推演

lm

名已報
加油呀，到時跟你學野

有冇新手又未買結他既巴絲收留我隻鋼琴面木結他 唔想掉左佢禁囇
曾經想學但隻手太細bar cord總係㩒唔實d弦放棄左

有興趣請pm，連結他袋同cord夾，免費

唔好意思我唔識check pm ，當我冇講過

其實呢個活動既出現係因為我既學生呢一兩個月去左考試同旅行
所以有空檔時間做下
但而家因為佢地都番哂黎
短期內都唔會走
所以呢個活動已經完左

所以早幾個星期已經無推post
有人推番上黎我都覺得好出奇

如果你地真係好需要我幫助
你都可以繼續留番個contact響google form
睇下我有無方法幫到你

或者你地睇過我舊文有咩想問可以響度問

我黎緊會寫關於結他既樂理同執歌既文
到時大家支持下